\section{Conception}

La (figure \ref{fig:5-diagrame-haut-niveau}) présente un schéma bloc de haut niveau ainsi que les interactions entre l'utilisateur et le système. Une version plus détaillée des blocs dans le FPGA est présenté à la (figure \ref{fig:5-FPGA-detail}).

D'abord, la logique du jeu est entièrement gérée par le processeur ARM. Ce processeur expose, sur un registre accessible par le FPGA, une matrice d'état des tuiles (3 bits par tuiles) pour chaque couche.

Ensuite, une machine à état fini nous permet de générer chaque tuile une par une. Les couches sont générées en parallèle, ce qui nous permet d'ajouter des couches de façon modulaire sans avoir d'impact sur le temps de rendu. Les couches sont combinées à l'aide d'une fonction appropriée. Ces tuiles sont écrites une par une dans un tampon de la taille de l'image de sortie. Lorsque l'image est entièrement dessinée, elle est affichée à l'écran.

Le module du tampon n'est pas le même qui est utilisé dans l'atelier, mais bien un module tampon additionnel. L'utilisation d'un tampon permet de générer la prochaine image pendant que l'image en cours se fait dessiner à l'écran. Théoriquement, nous pourrions éviter d'utiliser un tampon, mais comme nous avons beaucoup de mémoire, nous avons choisi de nous en servir pour éviter certains problèmes de synchronisation.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{img/5-diagrame-haut-niveau}
  \caption{Schéma bloc préliminaire de haut niveau}
  \label{fig:5-diagrame-haut-niveau}
\end{figure}

Le flag «load tuile» permet la construction de la prochaine image dans le tampon et le flag «push frame» permet le transfert de l'image du tampon vers le registre qui permettra d'envoyer l'image à l'écran.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{img/5-FPGA-detail}
  \caption{Détails du bloc FPGA}
  \label{fig:5-FPGA-detail}
\end{figure}

Le pipeline actuel permet de générer des déplacements de personnages par bonds de 16 pixels (déplacement de type tuiles par tuiles) et il ne peut y avoir qu'un seul sprite par tuile. Dans des prochaines itérations, nous allons apporter des modifications au pipeline pour permettre un déplacement par bonds de 1 pixel (déplacement de type pixel par pixel) et d'augmenter le nombre d'éléments qui peuvent être affichés sur une tuile.
